李顯龍：反修例示威者提五大訴意圖推翻特區政府

新加坡總理李顯龍批評，香港反修例示威者提出的五大訴求，目的是意圖羞辱及推翻特區政府，並非尋求解決香港持續多月示威的出路。

李顯龍出席一個商界會議時說，香港示威者提出的五大訴求，無一項可作出妥協，例如他們要求真普選，但香港並非國家，只是特別行政區；他說，當前香港問題無簡單的解決方法，特區政府可能會進行一些立法改革或推行社會政策，有助恢復秩序，但並不輕易，又指香港出現示威及更嚴重的暴亂，對香港十分悲哀，亦不利區內，新加坡會密切關注。

新加坡已經侮辱左我地好多次
咪撚再去新加坡旅行同幫趁新加坡野

例如呢啲：
（雖然好多都未聽過）

李生承認台灣係獨立主權國？

例如他們要求真普選，但香港並非國家，只是特別行政區

睇左本基本法先出聲啦柒頭

總理都可以咁on9

條友垃圾嚟

香港衰
咪坡仔得益囉

廢過你老豆咁柒多 仲指指點點

波佬係競爭對手，梗係落井下石啦

咪就係坡仔最想香港死

坡仔做咩咁驚香港有普選阿

新加坡成撚日單單打打
又日日覺得自己叻過香港

新加坡垃圾地方
幾年前去果4/5日都悶撚到閪咁

外資仲走資入新加坡

so...?

香港近期出口業興盛，want some?

[img]

]

有香口膠食先再講野啦

新加坡又熱又無野玩 咪撚再去旅行

改去台灣

好心出少句聲啦

中華人民共和國新加坡斯坦回族自治區

香港有真普選加入西方陣營
坡仔就食得屎冇晒金融中心地位啦

支納粹的朋友confirmed

真

外交部唔屌既？內政喎，岩聽就唔出聲，唔岩聽就粗暴干預？

讀咁多書都係五毛級既水平

五大訴求/ 推翻香港政府 絕對係一國兩制框架之內

完.

隻冚家產獨裁撚就梗係反對爭取民主嘅人啦，響我眼中新加坡比支那係大狗和小狗，一樣都係狗

要落井下石都手段高少少

新加玻在港企業等裝修

仲有拎屎館

最想香港死既新架坡

關你個垃圾地方撚事

新加坡友比大陸更想香港變成大陸

新係理所當然會打壓港
區內直接競爭對手（應該係全球）
佢哋表達嘅意見一定係相反先對香港有利

如果香港88左
好多野會轉去新
其實就算中資野都係

獨裁者收皮啦

無一項可以
然後柒婆已經自徹

算啦 虎父未必一定生虎子

一個坡狗
一個馬拉
最撚鍾意屌我地

one down, four to go

好驚香港浴火重生

新加坡已經侮辱左我地好多次
咪撚再去新加坡旅行同幫趁新加坡野

唔知邊個仲suggest 人轉錢去新加坡

無自由思想既國家係各種競爭上最終都會係輸家

新加坡煽風點火，意圖取代香港地位

香港信唔過的話
外資只會去新
所以佢地會想香港死

屌

不可以

佢講比大陸聽o者~

新加坡除左英文使用頻率高，生物科技同住屋政策較好之外，我睇唔到有咩優勝過香港既地方。

香港阿拔甩他朝重光之日，就是佢地冇運行之時

又食人血饅頭

一場運動，是敵是友一目了然

波仔講多D....全世界都睇住你呢種虛偽！

同俄佬一樣原理， 攞着數

佢老豆都係奶共

港共政府有一個撤回訴求以妥協左

咁鍾意中國
不如做新加坡特別行政區

坡仔反對證明我地做得對

佢地果個新機場又有瀑布又盛好似好靚啦
屌 去到 周圍漏水 又熱又濕 又多蚊 食屎啦

佢講咁多廢話，唔再做到中立國。同佢老豆差幾皮

佢其實提緊水
香港人始終都要推翻政府先會贏

新加坡當年都唔係國家

係又點
關你9事咩
因住美帝咬9佢

敵人反對我地應該點啊

入黎幫推行動post啦
［重要］做緊個連登小實驗 有興趣入一入黎

李顯龍你條撚樣刷鞋佬， 內政呀，不得說三道四干涉內政呀，亲爱的老共成日講架啦，你是那根草幾時輪到你出聲啊？ 大把星加坡朋友成日講唔撚妥你呢條老坑，知唔知醜啊屌你

一日人民行動黨繼續有極權，我哋同新加坡打貿易戰，甚至成立香港版中情局用銀彈支援新加坡反李氏嘅團體都得

李顯龍全家為推翻馬來西亞政府的暴徒
意圖分裂馬拉政權

以前就係覺得自己叻過香港
近呢幾年 真係已經叻過左

一旦比美國捧起左香港
仲要香港有埋軍隊有埋主權嘅話
請問新加坡你仲有啲咩優勢
你新加坡真係可以收得皮

香港李氏 vs 坡佬李氏

我就係要推翻個垃圾正苦

漏水

拉

坡狗wfc

咁急同香港爭做中國特區，李阿斗咁鐘意咪拎去囉

學某國話齋
沖出嚟 刷存在感

二世祖係咁上下架啦

誠仔>龍狗

因為佢地係本是同根生，坡仔係馬拉棄子

唔係香港個垃圾政府嚇走咁多外資 坡佬有排都未追到啦

傻仔新加坡
你永遠都唔會好似
香港咁得到咁多國家關注同支持
因為新加坡係大陸一部分

啲獨裁都好驚教到佢地識反抗 明既

而且佢地本身都係獨裁 點會支持民主自由

驚香港做到國家驚到瀨屎

DBS?

二世祖識咩

笑死我
班長都要選啦
低能

Amos Yee 真係講得冇錯

佢兩個仔都屌打佢啦 李光耀就真係勁 不過喺佢個仔眼中原來只係暴徒

玻

食屎啦 垃圾坡撚

真普選係中共係基本法承諾黎屌你老母

No lah, Is Singlish
You suppose foreigner must know of it meh?

無可否認新加坡比香港更適合成為中國特區

誠仔高幾班

等睇坡爆

香港嘅事關先揸波乜事？

新加坡啱啱同強國簽咗貿易協議

獨裁國家仲好意思出黎抽水

新加坡無嬲想攞著數, 班坡人又串又廢, 自己連民主都無, 比政府圈養緊仲以為自己好撚勁

係溝埋馬拉好適合做支那特區
成堆福建人都戇撚鳩鳩咁

真野唔好咁大聲講啦二世祖

香港俾美國扶植佢地都仆得街

佢想中共出老解，然後外資走哂去新加坡

唔明有人話開新加坡離岸
真係驚佢屈人洗錢都時渣都冇

同你根本係惡性競爭對手，你利得稅抽15%，
佢抽30%，你搶走人幾多生意先得架？
比我係對家都踩多兩腳，希望你越亂越好啦

極權國家不得干預香港社運

喂 口交部呢？ 干涉內政喎

DBS 華僑永亨

中華人民共和國新加坡特別行政區
支持新加坡回歸中國

擺明加火頭

689級數

排隊都未撚輪到佢
問過日韓台未

專制永遠幫專制，民主永遠幫民主

你問俄羅斯北韓佢地都係同一答案

星展

有間保安公司certis係新加坡嘅，入面全撚部退休警輔警，d經理又藍到黑，好多黑社會底

靠老豆嘅垃圾

比人賣左去南洋咁耐都咁愛主人
誓要成為精神支那人(雖然入唔到支那籍)

個石油公司當頭屌爆玻狗
以為香港唔掂就到佢
點知人地話去東京

唔知政府會唔會講:外國政府干涉香港內政呢

係啲福建人死要錢
福建人為咗錢乜都做得出㗎
成個東南亞福建人係最大堆

坡狗立場係要香港死
係咪間接認證左香港中國化先對香港最不利

不意外啦

佢死鬼老豆都係崇拜六四屠夫的冷血獨裁者

呢件二世祖的眼界又點會比佢老豆好...

佢以為會係佢呀嘛

關你撚事啦玻仔

新加坡咪又係極權
余澎杉

幾時拼入中國

上世紀香港經濟超越新加坡，現在香港人政治運動又贏新加坡!收皮啦玻佬

李顯龍都係支那人

其實佢呢個位有幾大權??

台外長以"鼻屎"喻新加坡引發批評

台灣輿論擔心陳唐山的言論會損害台灣的國際 形像
BBC特約記者楊孟瑜發自台灣：

針對新加坡在聯合國批評台灣，台灣外交部長陳唐山昨天（9月27日）說，新加坡不過是"鼻屎大的國家"，竟在聯合國"耀武揚威"批評台灣。

陳唐山如此談話，今天引發台灣內部批評其發言失當。輿論擔心，外長如此表達對新加坡"不滿"的發言，恐怕會損及台灣的國際 形像。

新加坡的外長周二說，新加坡對於台灣的立場早就是眾所週知的。他還在講話中看似無意般地對陳唐山加以嘲諷。

新加坡外長指出，其他很多國家同樣認為，台灣獨立是一條危險的道路。"使用不適當的語言也無法緩和別人的擔心"。

"耀武揚威"

新加坡外交部長楊榮文日前在紐約聯合國大會上發言，對台灣的獨立傾向提出警告。對此，台灣外交部長陳唐山周一在接見"台灣外館正名運動聯盟"時，反批新加坡這麼小， 不過是一個"鼻屎"大的國家，竟"耀武揚威"在聯合國批評台灣。

陳唐山以台語發表這番談話，並用極為粗俗的字句指新加坡是在拍中國"馬屁"（原文是指抱住對方的"人體部位"，記者在此無法表達）。

陳唐山當時是曾向在場人士說"抱歉，我講句難聽的話"，並且也向來者表達對於台灣外交處境艱困的不平。

到訪的"外館正名運動聯盟"，是要求外交部將駐日機構等外館名稱由"台北駐日經濟文化代表處"正名為"台灣代表處"等。

不過陳唐山這番"鼻屎"說還是最受到輿論關注，周一晚間經台灣媒體報導後，周二引發不少批評。

"令人不可思議"

曾任台灣外交部長的國民黨立委章孝嚴表示，外交人員用語講究迂回、精緻，但陳唐山的談話不僅粗俗，甚至到低俗的地步，令人"不可思議"。

章孝嚴擔心此事會影響到台灣與新加 坡的關係。

親民黨立委秦慧珠更表示，民進黨若用陳唐山這類人擔任外交部長，台灣的外交工作"前途堪慮"。

除了藍軍人士批評，與民進黨同屬綠軍陣營、並且極力鼓吹"台灣正名"的台聯黨也看不過去。台聯立委陳建銘表示，陳唐山"鼻屎"等說並不恰當，民進黨政府應該向新加坡方面進行說明與道歉。

對於部長失言風波，台灣外交部發言人呂慶龍也在中秋節假期趕緊出面面對媒體解釋說，陳唐山當時接見的民眾大多數來自台灣中南部，因此他以較為"本土"、俚俗的語言談論外交，好讓民眾容易理解。

"國際形像"

台灣行政院發言人陳其邁則在接到媒體電話詢問時表示，對於台灣在國際上所遭受中國打壓的惡劣情勢，外長陳唐山是比任何人都感受深刻，所以才會有感而發，對於新加坡近來對台灣不友好的舉動表達不滿之意，不過，陳唐山的用辭確實是不妥當。

陳唐山是周一清晨才自美國返抵台灣。他日前代表台灣赴中南美洲邦交國賑災，並前往美 國開會，外界關切他赴美是處理美國前副助理國務卿凱澤疑似洩密給台灣情報人員案，但陳唐山絕口不提此案，只表示據他在美國時的瞭解，凱澤案不會傷害台美關係。

也許台美關係不受傷害，但陳唐山返台後不久的發言，卻可能傷了台星關係。

新加坡自李光耀執政時期開始，與台灣關係向來良好，現任總理李顯龍並在接任前先於7 月中旬走訪台灣。不過李顯龍的訪台之行，遭到北京當局強烈抨擊。而新加坡後來出現一連串抨擊台灣當局的言行，則被台灣視為是與中國"修補關係"。

只是外長陳唐山如此表達對新加坡"不滿"的發言，台灣輿論擔心，恐怕會損及台灣的國際 形像。

新加坡果陣時都試過打壓台灣

再嘈封鎖由新加坡擁有嘅又一城

先滅中共
再誅星州
唯我香港
亞太稱王

坡狗咩都要出黎抽下水

大過總統

佢好似唔洗美國佬睇住咁喎 完全同美國佬唱反調
反而馬拉個總統叫林鄭下台
定佢驚新加波學香港

共西真係好奶
奶到雪雪聲

屌你老母坡狗
關閪你事咩
假想敵，假你老母，根本無人放地班坡狗在眼內
刷存在感就死撚開啦

食屎啦死玻狗

關佢撚事？

香港唔死，新加坡點會得益

李顯龍你都唔坐得耐㗎啦
成日用水來威脅自己人
好快你條獨裁L

新加坡賭場幫支那貪官洗黑錢發大財，梗係要含笑吮支那JJ

on9,人地美國咁多州長， 係邊9個選出嚟架

願坡坡歸支那

奶共上腦

輸出革命

收嗲啦坡狗

總理唔識字？邊一項係港獨？

搵個機會搞返場#boycott singapore啦屌

關你新加坡鳩事咩 再嘈輸出革命

外資理你民唔民主，佢地要嘅係資金容易進出，穩定。

佢一定要咁講，因為佢都好驚新加坡會示威

完全冇佢伯爺風範
只能活係李光耀巨大既陰影底下
成為一個典型二世祖
李光耀80 90 年代多次評論香港時政
敢講真話之餘都未作出過如此偏頗論述
宜家是非黑白擺係國際眼前都夠膽咁講
簡直一手破壞晒李光耀辛苦努力建立既國際仲裁地位
其實以新加坡人民質素、教育程度
明明到左李光耀當年所講既 what would work what would not work既關鍵位
必須轉形為更自由開放意識形態先可以繼續維持新加坡進步既動力
但2019年李顯龍死都仲要繼續玩sim city
唔肯拆祖屋單野已經違背家父遺願 搞到細路妹都反目成仇
我唔覺得憤怒 只為新加坡人覺得可悲

係推翻呀，要你過問咩死玻狗

係啊係啊,我地仆街你地就最開心啦

新加坡口裡撐中,身體卻站係美國個邊
感覺一直都行鋼線feel

其實真係好唔明新加坡同埋台灣咪又係閩南人
台灣人點解可以質素高咁多

新加坡政府最想香港收皮
咁佢可以收割同吸納大量香港資源
少咗個金融中心大勁敵
英美資金迫住去新加坡
香港越“去國際化”越沉淪佢地越開心

關你李顯龍撚事咩

依家新冷戰時代，如果選擇係中間做稻草人嘅話，第一個死嘅就係依班撚屌

就算係中國大陸裡面
福建都係極度人渣個堆黎
浦田系醫療暴利體制害死中國9成病人
大陸假貨生產基地 乜撚野造假都有佢份
真係地獄賤畜黎 fucking U

光復香港後根本唔會夠我哋玩

人地成左三成三
風流到呢

哦。
獨裁者收皮啦。

重光之後 見到各行各業逐漸興盛嘅香港
一定好撚感動

同埋一定乜都發展得好過坡狗

香港變普通大陸城市係條友心願嚟

收嗲啦柒頭
關你撚事咩

有邊一個訴求係推翻政府
而家行出街都畀人話係暴動

正仆街，香港人仲轉咗成千億去新加坡😡😡😡😡😡

星加坡真係好驚香港可以反彈

咁就無謂教精佢,最好玩低級紅,以中國人身份感謝新加坡無時無刻站係中國呢邊,一齊用亞洲價值觀抗衡以美國為首嘅西方價值觀

要做新兒子咪出聲

香港永亨銀行已經賣左盤俾坡佬
所以依家叫華僑永亨銀行

佢最想香港攬炒唔使做老二

新加坡選D垃圾出來

中東都係

其實點解佢咁有信心黎講
要介紹返俾大家

依二十年黎講

韓完唔係個回事

日好似有三個交易所
但其實冇乜吸引力

支黎講 上交同深交
但支那野黎講 大家都明
基本上唔會有外資

吸引力大係主要港同玻
所以點解玻想打擊港

毫無特色用錢砌出黎d景點

坡仔廿年前唔夠香港玩就眼紅
呢廿年嚟我地俾支那拖累越過香港
但我地靠自己反抗成為返國際焦點
坡仔廿鳩幾年無論係香港之上之下都冇乜存在感
所以要個總理出嚟鳩up下叫人理下佢

新加坡同中共一樣，係獨裁政權。
基本法規定有普選架，二世祖

依家又接受外國干預喎，林奠末日到！

新加坡有屋住，
但無言論自由。

同埋新加坡不嬲都睇唔起香港

講野就佢老母一句入面有英文普通話廣東話，
屌佢老母
成日以為自己高人一等咁撚樣，
唔撚講以為佢自己係白種人，
又咪係華人。

香港死，新加坡當然有著數。

不過香港點會咁易死，頂撚盡咪全球經濟衰退攬炒

官二代

師兄好波盲點突破

垃圾新加坡

條友出名奶共

分分鐘,問佢5大訴求係咩都答唔到其實有邊一條係有意圖推翻政府?

咁都叫提水?

李顯龍出席一個商界會議時說，香港示威者提出的五大訴求，無一項可作出妥協

佢真係唔識嫁wor

你新加坡冇獨立邊有今日？香港獨立左又邊有今日？

見到新加坡三隻字已經可以負皮，內容都唔使睇

條友不知幾想香港

死

口交部: 不容外國勢力指手畫腳、說三道四....啊不 原來是李老弟啊...沒事儿沒事儿

不容其他國家對香港內政說三道四

俾我串佢老母香港人咪好似坡仔Amos Yee囉
極權國家連個人安全都不保呀

block

樟宜機場？

佢兩公婆都掌控成個新加坡
自已做總理，老婆就做淡馬錫執行長
又一極權國家

係又點？講咗好撚多次，要共產黨俾民主你玩但又唔獨立係好撚荒謬嘅事

大家咁嬲做乜，坡仔定位不嬲係買兩邊（關鍵時候就親美）
李光耀都支持六四屠城架，不過照出visa收留班學生

香港死坡仔一定得益最大， 不論係資金定人才都好
所以佢口頭親支一定對坡仔最有利
大家可以唔使理佢

佢梗係咁講啦！日日香港幾多錢過緊去星加坡呀！香港銀行開星加坡戶口都要排差啦多成個月呀！佢最想香港唔回復正常!

唔明點解有人去新加坡旅行
成個國家都無靈魂

驚新加坡人有樣學樣。
同埋請勿干涉香港事務。

777上個月自妥協左一樣
乂新加坡有咩居心

收皮啦獨裁狗

坡狗就收皮啦

屌你老母，基本法寫架仆街

本身對新加坡呢個國家都冇乜嘢 自從佢不停針對香港 我女朋友因為去咗新加坡然後同我分手 在公在私都想坡仆街

關你撚事咩

屌你老母死坡狗

收皮la 睇左基本法未 獨裁新狗

「高雄發大財」之流

支那坡

本身都無嘢好玩，意識形態既分歧更加令人唔想去

同柯p一樣
淨係識得企係自己屋企串串貢
叫你出黎隻揪隻又潛水

垃圾新加坡
比棟樓人民就封住把口
金融地位完全比唔上香港

知啦知啦 想取代香港呀嗎
新加坡見到香港仆街就最開心

坡仔咁想取代香港
不如直接同香港交換 入埋中国?

條撚樣唱衰香港等人走資去佢度嘛

條友想新加坡成為國際金融中心好耐啦，依家仲唔插多兩刀

亞洲

隔離果個 星耀樟宜 好似係
除左瀑布 咪又係一式一樣既商場

係新設施呀 唔係新機場

係星資公司做緊野

講真，香港最後點都好。香港人係國際知名度，光環點都多過玻狗多多聲玻狗都係極權國家，而全球發達國家既趨勢就係反極權

出少句聲喇, 係人都知星加玻極權

李顯龍一定會加多幾腳想香港死，新加坡想取代香港好耐，終於得償所願，仲唔加多幾腳，希望香港翻唔到身咩!

香港愈亂 新加坡愈有利
我係佢都日日出黎潑火啦

咪就係，雙普選基本法寫到明，衣架係共匪反口

屌佢老母，自己想搞獨裁就和共匪圍爐取暖

行撚開啦傻鳩

支持馬來西亞收返新加玻，特別係老鬼復出之後成日串鳩中共

客運大樓, 標榜自助, 特別適合廉航請少啲人

佢真係同佢老竇差得遠,
之前討好大陸佬, 引入咗好多大陸廉價工人爭飯碗, 搞到污煙漳氣, 當地人睇唔過眼, 上次大選論票數佢哋都算輸咗好多, 只不過係劃分選區做手腳, 先叫做保住國會議席控制權

佢哋個選舉制度啱啱好設計到 人民行動黨永遠都係最大黨

屌你老母死玻佬
全世界最想過送中法既人咪你囉撚樣

奶共啦極權撚
見到你個名都想嘔

耿爽死咗邊？

坡豬阿膽返去食香口膠再講

二世祖唔識字

新加坡no stake!

外國勢力不得對香港指手畫腳

收撚皮啦玻狗

唔係起幾棟大廈、gdp高就叫叻
連講下佢老豆都要坐監，呢啲係鬼國，波佬可以blacklist我，我唔會去

所有華人國家都應屬於一個中國

條友流撚哂口水

獨裁國家收皮啦，政府太差咪推翻囉

咩叫意圖，而家係擺明啦

死玻佬 你以為香港輸出革命係流既

坡狗奶共奶到摺摺聲

喂喂喂 口交部呢？
定係耿爽聽到好爽？

中英聯合聲明清楚講明 2007行雙普選啵. 兌現已經遲到的承諾好羞辱咩?好為難咩?
港共期,鉛水,沉船都有獨立調查,有咩羞辱啊?

坡狗

李光耀比起佢勁好多
呢條柒頭都係食緊以前訂落黎嘅優勢
以前聽一個坡人講以前政府係會plan將來20年為一個計劃
李顯龍就乜柒都無做過

關你撚事咩 企開啲喇屌你老母邊位啊

關你撚事咩 龍仔

新加坡特別行政區收皮啦

其實佢可以隔岸觀火靜靜咁贏，依家衝出嚟係咪怕共匪可能因為人權法而退

屌佢！連登仔快 d 醒，睇來中共轉吹暴動係推翻特區政府，分裂中國。連續第三次咁講

李顯龍收撚皮啦垃圾

支持新加坡做特區

新加坡特首

恥夾同正苦發言人去咗邊

香港人雖然IQ高過坡仔
但都要學好D英文將來先可以收佢地皮

得喇得喇，知你驚坡豬見到會覺醒喇

咁佢哋喺某方邊又真係幾勁..

柒到唔敢睇

星加坡特別行政區

死撚開啦

賤種新加坡我屌你老母 祝你衰十世

佢都有暗示雙普選只有獨立先做到嘅

新加坡真係好想香港死

條友仔唔跟遺囑，
想立政治資本/象徵
所以唔肯拆老豆故居

李光耀遺囑講到明唔好搞個人崇拜，
佢屋企係一定要拆，佢就偏偏唔拆，
以架就比佢兩個細佬妹告鳩佢

佢老豆叻好多 依家呢個瀨晒共

係啊 咁又點

父幹 + 想香港死

新加坡梗係驚我地輸出革命俾佢地

錯唔哂，遲早要面對現實
一日港共存在，一日都唔會有自由

關你條坡佬撚事咩 又唔見你多謝資金走左去新加玻

Sad but true

一半坡佬跟本係講英文既中國人
比中國人更中國

示威者示威唔可以解決持續嘅示威

佢好似啲二奶唔抵得啲正室咁

不如睇下佢地喺facebook既新聞點留言
全世界睇到都應該幾驚訝

佢梗係想你繼續亂落去

死坡狗

佢梗係唔想香港有普選，香港有民主新加坡仲有優勢咩

香港人喺創意同靈活方便無得比
新加坡悶到仆街
完全無次文化, 書同雜誌全部睇外國書
好出色但無自己既城市

尋晚陶傑同沈旭輝都講過香港係一個拍得住法國同美國咁樣既文化大熔爐

真係，雖然環境可能有啲位仲未追過，但人才同錢都已經追到/過，真係係時候要有翻啲危機感提升下自己

係囉，點解啲極權政府成撚日都以為個國家係自己私有

獨裁政府畀啲廢柴控制
好快玩完

支持中國收埋新加坡

馬拉家陣個首相都識叫柒婆辭職啦，李顯龍食相太難睇啦

輸打贏要係共匪本色黎

但剩講票數衰極都重有六成，你用乜選制佢都係拎過半做最大黨啦

算係 代香港政府表態
等啲妄想係支殖政權手上爭取民主自由嘅淺黃 死心
除非香港獨立建國自決

到時可能會輸出革命，光復新加坡。

仲黑暗過香港DQ人

成個國家奴隸獸

兩個國家都

佢哋最大嘅問題 係因為政府培育出順民 就算佢哋幾聰明 係創意同埋靈活性一定唔夠香港人

唔係啩 真係

二世祖通常係 on9 ，佢伯爺就叻

我仲以為新加坡個個都係順民

香港人不嬲競爭力高過佢哋 佢哋根本成班人淨係識死讀書跟政府做嘢

真係 我嘅印象係嗰度好乾淨 但係冇自己嘅靈魂

例如他們要求真普選，但香港並非國家，只是特別行政區
可唔可以唔好衝出嚟柒呀

全民沽坡紙、沽坡資股、轉用美資銀行、罷買坡資公司既貨品同服務

無靈魂真係講得好

樣樣野外表都好好...由機場同鐵路...到市容治安...民族融和
樣樣都好似恰到好處
但又好似唔見個人特色...欠缺人性化...

去賺錢可以
玩真係不了

關你鳩事咩

曲線香港建國才有出路